1. Astus ette Ado Maler ja kaebas Jürri Paalmanni peäle, kes 4 aastat Simo koha madest 1/4 ennese käes rendi peal piddanud ja minnewal aastal 1879 olla ta ennese pöllo wasto pu aeda parrandanud ja selle ette 60 kop. rendist taggasi wötnud.
Astus ette Jürri Paalmann ja ütles selle aia, mis ta ueste teinud, mitte ennese öigus keik tehha ollewad olnud, waid agga 1/4 olla temma ja 3/4 Ado Maleri öigus olnud tehha, ja peäle sedda olleks aia parrandamisse puud Simo kohha ma pealt öigus sada olnud, agga ta olla ennese käest ued puud jure pannud.
Kog. kohhus möistis: Selle aia, mis Jürri Paalmanni pöldo wasto olli, ka temma tehha, agga nende pude ette, mis ta ommast käest jure pannud, moistis kohhus tale 30 kop. ja 30 kop. peab ta sest kinni petud rendist Ado Malerile tagasi maksma.
